<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Uğur Okulları</title><link>https://ugur.apeven.me/post/</link><description>Recent content in Posts on Uğur Okulları</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr</language><lastBuildDate>Wed, 05 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ugur.apeven.me/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>İklim Değişikliği</title><link>https://ugur.apeven.me/post/iklim-degisikligi/</link><pubDate>Wed, 05 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ugur.apeven.me/post/iklim-degisikligi/</guid><description>İKLİM DEĞİŞİKLİĞİ İklim değişikliği, &amp;ldquo;Nedeni ne olursa olsun iklimin ortalama durumunda ya da değişkenliğinde onlarca yıl ya da daha uzun süre boyunca gerçekleşen değişiklikler&amp;rdquo; biçiminde tanımlanmaktadır.
Fosil yakıtların yakılması, arazi kullanımı değişiklikleri, ormansızlaştırma ve sanayi süreçleri gibi insan etkinlikleriyle atmosfere salınan sera gazı birikimlerindeki hızlı artışın doğal sera etkisini kuvvetlendirmesi sonucunda Yerkürenin ortalama yüzey sıcaklıklarındaki artışı küresel ısınmaya ve iklim değişikliğine neden olmaktadır.
İklim değişikliğini önlemek için bireysel olarak neler yapılabilir?</description></item><item><title>Su tasarrufu nedir?</title><link>https://ugur.apeven.me/post/su-tasarrufu-nedir/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ugur.apeven.me/post/su-tasarrufu-nedir/</guid><description>Su Tasarrufu Nedir? Su tasarrufu suyun boşa harcanmaması, kişisel temizlikte ve ihtiyaçlarımızı karşılarken suyu daha verimli bir şekilde kullanmak ve israf etmemektir. Aynı işi bu sayede daha az suyla yapış olmaktır. Su hiç bitmeyen bir kaynak değildir. Bu yüzden suya sahip çıkmak gerekir. Kuraklık ile karşı karşıya kalmamak için su tasarrufu yapmak çok önemlidir. Su tasarrufu yapmanın bir sürü yolu vardır.
Su Tasarrufunun Yolları Mutfak Evde harcanan suyun %10’u mutfakta kullanılır.</description></item><item><title>Nasıl daha ekolojik bir kahve içebilirsiniz?</title><link>https://ugur.apeven.me/post/nasil-daha-ekolojik-bir-kahve-icebilirsiniz/</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ugur.apeven.me/post/nasil-daha-ekolojik-bir-kahve-icebilirsiniz/</guid><description>Merhaba, hepimiz kahve içmeyi seviyoruz. Fakat içtiğimiz bazı kahveler dünyamız için zannettiğimizden çok daha zararlı. Peki dünyaya zarar vermeden nasıl kahve içebiliriz? Aşağıdaki 5 basit adımı uygulayarak!
1: Kahveniz ekolojik sertifikalı mı? USDA, Bird Friendly gibi sertifikalar bu kahvelerin üretilirken doğaya zarar verilip verilmediğini inceler. Bu yüzden bu sertifikalardan birine sahip bir kahveyi gönül rahatlığıyla alabilirsiniz.
2: Plastik bardak değil termos. Plastik bardak kullanınca hem kaynaklarımızı boşuna kullanmış olursunuz hem de doğada bin yıl yaşayan kötü bir miras bırakmış olursunuz.</description></item></channel></rss>